**人民法院新闻传媒总社**，位于[北京市](../Page/北京市.md "wikilink")[东城区东花市北里西区](../Page/东城区_\(北京市\).md "wikilink")22号楼，是[中华人民共和国最高人民法院直属](../Page/中华人民共和国最高人民法院.md "wikilink")[事业单位](../Page/事业单位.md "wikilink")\[1\]。

## 简介

人民法院新闻传媒总社的前身是人民法院报社。人民法院报社是最高人民法院直属[事业单位](../Page/事业单位.md "wikilink")，主办《人民法院报》、《[人民司法](../Page/人民司法.md "wikilink")》杂志、[中国法院网](../Page/中国法院网.md "wikilink")、最高人民法院影视中心以及内部文化刊物《天平》等媒体\[2\]。此外还负责管理最高人民法院官网、官微、官博，以及旗下各种[微信](../Page/微信.md "wikilink")[微博app](../Page/微博.md "wikilink")\[3\]。人民法院报社拥有东花市（北京市[东城区东花市北里西区](../Page/东城区_\(北京市\).md "wikilink")22号）、[永定门](../Page/永定门.md "wikilink")（北京市[丰台区](../Page/丰台区.md "wikilink")[右安门东庄幸福二巷](../Page/右安门.md "wikilink")18号）两处办公区\[4\]。2016年，经[中央机构编制委员会办公室批准](../Page/中央机构编制委员会办公室.md "wikilink")，“人民法院报社”更名为“人民法院新闻传媒总社”\[5\]。

## 下属媒体

### 《人民法院报》

《人民法院报》是由[中华人民共和国最高人民法院主管发行的全国性](../Page/中华人民共和国最高人民法院.md "wikilink")[报纸](../Page/报纸.md "wikilink")，创刊于1992年10月1日，报名为[江泽民所題](../Page/江泽民.md "wikilink")，2000年1月改为[日报发行](../Page/日报.md "wikilink")\[6\]。

### 《人民司法》杂志

### 中国法院网

### 最高人民法院影视中心

最高人民法院影视中心于1998年1月成立，由最高人民法院主管，人民法院报社（后改为人民法院新闻传媒总社）主办，2004年取得[国家广电总局颁发的](../Page/国家广电总局.md "wikilink")“广播电视节目制作经营许可证”。最高人民法院影视中心负责组织法治题材的影视剧、专题片的选题策划和拍摄工作\[7\]。

## 参考文献

## 外部链接

  - [《人民法院报》官方网站](http://rmfyb.chinacourt.org/)

{{-}}

[人民法院新闻传媒总社](../Category/人民法院新闻传媒总社.md "wikilink")
[Category:北京市报纸](../Category/北京市报纸.md "wikilink")
[Category:1992年中國建立](../Category/1992年中國建立.md "wikilink")
[Category:1992年建立的出版物](../Category/1992年建立的出版物.md "wikilink")

1.

2.

3.
4.

5.

6.

7.